**4009. – Agrostis vulgaris** With. – Plante vivace de 20-60 cm, glabre, à souche émettant de courts stolons ; tige dressée ou ascendante ; feuilles toutes planes, larges de 2-4 mm ; //ligule courte, tronquée ; //panicule longue de 6-15 cm, ovale, lâche, étalée après la floraison, violacée, rarement verte, à axe et rameaux nus presque lisses ; épillets de 2 mm ; //glumes presque égales, ouvertes, aiguës ; glumelles inégales, l'inférieure un peu plus courte que les glumes, mutique ou parfois aristée au sommet ; la supérieure 2 fois plus courte.//
Varie à plante naine de 3-10 cm, épillets rapprochés et attaqués par une Urédinée (A. pumila L.).
Pâturages et bois, dans toute la France et en Corse. – Europe ; Asie occidentale ; Amérique boréale. = Juin-septembre.